近2億總點擊youtuber屎萊姆 加盟英皇做藝人

最近YouTuber「屎萊姆」正式加盟英皇娛樂做藝人。一講起YouTuber、KOL，好容易變成矛盾罵戰，支持嘅會覺得好睇過傳統媒體，唔like嘅就會話低質畀小學雞睇。不過當演藝娛樂大公司都想同YouTuber合作，睇嚟大家都係時候放低網絡文化難登大雅之堂嘅偏見，睇睇佢哋將來會有乜火花。

「屎萊姆」拍打機片起家，一年多前再開一條頻道講生活飲食，兩條YouTube頻道：「屎萊姆瘋狂世界」和「屎萊姆的3次元」，分別有44萬和33萬訂閱數目。英皇上年成立了英皇電競，「屎萊姆」就向記者表示，自己拍打機片都是娛人娛己，未夠班打電競，加盟英皇後工作性質不會有大轉變，依舊會以經營YouTube頻道為主。暫時英皇主要幫忙管理工作上的安排和處理廣告事務。英皇方面就指要帶動娛樂文化，除了明星，網絡紅人亦是目前營運的範疇，不排除會與更多KOL合作。

經營頻道 一日一片慘過返工

屎萊姆跟我們分享做YouTuber經驗，阿屎畢業於科大電子工程學系，本來任職手機遊戲開發人員，四年前北上成都創業，成立遊戲公司Play Lazy。在創業前已有拍YouTube打機片的習慣，本來打算用YouTube推廣自己的遊戲公司，但自言對喜歡的事情會全情投入的他，對拍YouTube可說是越拍越着迷，目前已用八成時間主力做YouTuber。「去紅館開show可能都係幾千人睇，拍喺YouTube世界，拍一條好嘅片可能有幾十萬人睇，感覺好神奇。」
不過羅馬非一天建造，YouTube訂閱人數更要用心去儲，阿屎在YouTube界出名勤力，本來經營「屎萊姆瘋狂世界」講打機片，但亦想擴展觀眾層面，2016年開始了講生活拍Vlog的「屎萊姆的3次元」，最近新頻道訂閱人數亦超過30萬人。不過阿屎就說得來不易，自新頻道開張後，也有低潮期，「當初反應一般，也會想是不是自己肥仔，沒有觀眾緣，惟有努力不斷拍，不斷試，不斷改。」有感急需改進，他堅持每日一片出街，很多時拍片和剪片加起來就要十多小時，工作時間比打工仔更長。原本拍打機片片長較長，但經過嘗試後， 自覺拍生活片剪接要緊湊一點，也留意到觀眾出街睇片未必開聲，就算花時間也一定要每條片都配上字幕。日日出片，題材難免用完，阿屎就覺得做YouTuber一定要靠人，他會從身邊人身上找靈感。「有次去飲酒識到一個做美甲的朋友，我就忽然想到走去幫襯她，試試男人體驗gel甲一星期。」同行未必如敵國，阿屎也積極和其他YouTuber合作拍片。「就像《火影忍者》的鳴門和佐助，亦敵亦友，YouTuber之間或者有競爭，但需要互相幫助，才會有進步。」阿屎平時也有教大家點拍YouTube片，最常收到觀眾的問題是「想搵錢，點拍好？」阿屎覺得這個問題是大錯特錯。「唔係話搵唔到錢，但係如果想搵錢，搵番份正常啲嘅工作一定比較好。」阿屎之前也有拍片講解YouTube分紅，大概累積100萬點擊，就能分紅大約8,000至10,000港元，以香港地區來說，一條片數萬views已算好成績，假設是10,000 views的片分紅也不過$100，每日一片月薪也可能不過數千，可想而知用YouTube分紅做固定收入難度很高。

最緊要有heart 努力毅力兼備

「頻道初期一定是捱，例如我的新頻道頭一年都是蝕住做，觀眾人數才會慢慢上升。」除了收入不穩定，阿屎話拍片做YouTuber最緊要有heart。阿屎說現在每日一片下，睡眠時間平均每天只有四小時，拍片、剪片以外的時間，還要做資料搜集、構思橋段等等，並不是單靠想賺大錢就能做的工作，阿屎捱到今日簽英皇，近日也成立了自己的服裝品牌Overspice，努力和毅力居功至偉。

YouTuber近年已不局限於網絡發展，令廣告商越來越重視他們，所以才有阿屎簽約娛樂公司的例子。每年一度的YouTube Fanfest正好有機會讓一眾YouTuber走上舞台和觀眾近距離接觸，今年YouTube Fanfest 2018會於8月3日在九展舉行，門票雖已經派完，但想睇睇呢班YouTuber的舞台表現，也可在網上串流觀看。

YO 四川辣王踩踩點

好感動😭😭😭😭

你估英皇有冇想過簽笑波子?

屎大高學歷自己創業有老婆 直頭人生嬴家
波子I大仔JA WOR

科大EE

聽講韓國jyp 已經打算簽笑波子入社

Who?

四川辣殺

屎大都唔識 你好打極有限

成日吹奏四川有幾好

好彩大J已經摺埋， 冇人想睇佢

呢條垃圾都上到位

who the fuck

呢個肥仔香港搵錢大陸洗
好多人都淘寶，但佢乜嘢都淘，噚日條片佢連個卡片簿都要淘
香港零售業多得佢唔少，落街去文具舖或者書局真係咁難咩

應該冇人夠西多屎垃圾
深圳飲食達人
目標係令到香港小朋友融入中國大家庭

一鳩樣
一個深圳一個四川

屌米鐘實fans 佢入幾多手啊

佢好樣衰

佢親身生活喺嗰度，如果佢真心覺得好，讚吓都得啫。

你未去過知唔知唔好？

以我所知，佢連bilibili 都有人轉載佢啲片，內地都有人注意

起碼佢仲會用廣東話，用繁體中文打字幕
大家香港人，支持自己嘢

話人垃圾，2億點擊就係 slap on your face
當佢所講100萬views = $10000, 咁佢單單拍片就搵咗200萬

拍片嚟講佢算係幾勤力

越反越紅

咁撚樣衰都做到藝人

大陸人
少睇為妙

英皇

祝你好運

台灣youtuber仲鳩 咩林進 聖結石 娃娃機果堆
閒閒地都百幾萬訂
香港出一個就踩一個
香港人

神抄單野 佢有無份

唔踩重係香港人？

佢賣點唔係靚仔
不過佢係幾有腦
之前出衫出cap帽
反應唔差
引來其他youtuber仿效

Btw 呢期應該又會多左人想做youtuber

平時連登仔就屌新移民屌到傻
呢個鋪就有咁多戇鳩仔衝出黎幫呢隻大陸喱講好說話
你地咪繼續助長支那文化侵入香港囉

咱們都是中国人！

兄弟牛逼

死返大陸玩抖音 玩乜9 youtube

難怪佢上度位 香港人喺香港少數族裔嚟

D 片幾好笑

黎明？
張敬軒？
梁天琦？

聖結石咪一樣俾台灣人屌係小學生睇
乜鳩都話人盲反
垃圾就係垃圾
你幾時見過有人反ming仔?

你舉個啲例子唔好再廢啲?
特別係天琦出埋你地香港人份力啦
係我心目中佢比任何香港人更香港人

而呢位乜撚野香港youtube除左識淘寶同返支那之外仲識做乜鳩呀

sor唔小心認真咗
原來波台戇鳩仔黎

講埋李+x都得

喺咪上連登上得多 真喺以為依家香港出世嗰堆就叫香港人

又唔支持本土文化 又唔用批判思維 同中國人一撚樣

港獨唔代表種族主義

冇人識你喎

捧佢不如捧大j起碼光頭佬順眼d

我唔直接答你
我用例子答你

好人好者 又淘寶 又小米 又四川
見到都知咩料啦

你有冇睇過佢啲片先係到鳩up呀
小米忠實fans
乜撚野都用淘寶
衫 馬桶 連本簿仔都用淘寶

大J起碼都叫唔會成個支那人咁
客觀黎講
人地留學海外仲有個日本妹老婆

點似得呢件垃圾咁
淨係識做啲咩四川辣王

其實入佢地睇個channel嘅影片清單都知咩料啦

冇quote到添
想quote #49

簽完曾樂彤都未夠 仲要簽屎萊姆

係啦，新人有位上，邊似你條支那賤畜咁撚慘，日日暱喺度覆d只有幾毫子嘅post呀！！！

全部youtubers只係識賣垃圾手機game廣告

大丁係人品差 過橋抽板
四川辣王直頭支那人一個

用繁體字幕只係吸引唔識廣東話既台灣觀眾

雖然兩個垃圾都冇睇

香港其實仲有大把高質youtuber
不過通常高質個啲都唔會太紅

平民遊戲有8萬subs
我已經好感動

熊仔頭製作幾認真
雖然黎黎去去都係個啲片
個啲主題
開始有審美疲勞

仲有

Auman
不滅墨水
點cook guide

仲有部份太耐冇出片廢事提

個啲將錢同質素混為一談既人
係咪認為馬時亨 施永青講野好正確
大家都唔屌得佢
咁唔該你地唔好屌689 同777
佢地人工高過美國總統

內地
btw我上面個comment就係講緊你條柒頭

邊撚個？

藝人？ 不了

好撚樣衰好撚柒9588

入英皇又唔見得有幾好
英皇幾多歌手比人投閒置散
區區一個垃圾，簽返黎自生自滅啦

其實幾勁

做乜咁多人幫條垃圾護航 大家收左幾錢做打手

咁既樣都抖陰?

連登定律

逢紅必反
越反越紅

曾樂彤簽唱片公司+經紀公司

屎萊姆同toyz係簽經紀公司
其實簽網絡紅人係台灣都work左幾年
Jteam, Ahq, Me魔競, Hke 都有簽網絡紅人做所謂既"藝人"
美其名係藝人 其實只係多個經理人幫佢地執頭執尾 提下佢地 唔洗佢地自己咁忙
但基本上活動範圍都係網上 (除非有活動先會去下)

唔同曾樂彤個種係傳統藝人 會上電視唱歌 會拍劇..etc

無撚野掛
條友又肥又樣衰 除左眼鏡果幾粒大黑痣
真係唔敢再望

香港youtuber除左識
淘寶開箱，大陸打卡，同一個妝化十幾次
仲識乜？

人地外國片種多元化，你老母香港班垃圾就推假貨都唔支持本地消費，媒體就繼續吹噓佢地

咩辣都食唔撚到叫自己做辣王

唔係架
上面有一班人好支持佢架

好似中國銀行咁

四川辣王(香港)

係香港如果唔係做專業人士而又搵到錢既都幾肯定會招人嫉妒。
無計，總會有一班人會覺得我讀咁多書，考咁多試，日日返工ot, 但果班人不學無術（實情離開左自己個工作範疇自己先係不學無術），拍下片做下小丑就搵咁多錢，又無生產力，唔公平。

無計，學Ming仔咁講，永遠只睇下唔好，嫉妒人既成功，只想將人由成功既寶座拉返落黎同自己平起平座既人都會比學習人地既成功地方，令自己向上爬到同成功人一樣高度既人多

波子哥哥搵咁多
簽都係佢簽人 唔係人地簽佢啦

元朗屎水沙嗲牛都話天下美食, 睇屌總理好過

屎嫂程程

兩個定位唔同嘅，本身屌總理就已經係飲食出身，聽佢食評都學倒野。

台灣個啲乜鳩放火 小玉咪又係俾ptt 巴哈班毒撚屌尷尬
不過佢地做到百萬訂閱 條條片都有返百萬views喎

香港個啲 大J 笑波子 6,70萬訂閱
條條片

唔識佢, 但係淨睇到2億點擊, 200萬收入, 仲簽埋英皇...
每一樣都顏射緊上面班反佢既連登仔

呢條友買廣告買到開乜都見到佢

証明e一代質素幾好
咁既垃圾都有人支持
日撚日開箱淘寶

香港人真係比通識科玩死
以為左一巴右一巴就最有批判性思考
自己就道德高地

成個post 其他人啲留言就係呢位講緊youtuber質素
你就扯咗去妒忌人
得啦你最中立最有主見

就好似講緊TVB有幾咁垃圾
無啦啦有條友衝出黎話
TVB賺到錢就緊係招人妒忌啦！

戇鳩鳩 九唔搭八
不過都係嘅
香港人最鐘意睇TVB同呢啲垃圾channel
真係抵佢地咁賺得
就算拍啲屎出黎都大把人爭住食

仲有 好心你唔好拎ming仔講既野
套用去呢啲垃圾channel到啦
你根本離撚哂題呀
因為大家唔係妒忌緊佢有幾賺得錢
而係純粹覺得佢低質垃圾

我欣賞好多香港youtuber
上面都提到好多高質channel
但無奈係香港呢啲市場
得垃圾先係最紅

唔通我地屌鳩馬時亨又係因為妒忌佢咩
瞓撚醒未

開頭睇一兩次都ok
睇多幾次來來去去差不多
都唔知有乜好睇

見過佢真人搞咩簽名會，全部都係小學雞
仲要完左都跟住佢大大聲話 我要上youtube
但呢個屎人係無理過，台上面同台下完全兩個人

講得岩呀師兄！
反正香港人淨係識錢錢錢
總之用錢就可以衡量到一個人成唔成功
林鄭個月入簡直就係香港之光！
林鄭冇做錯到！
你地屌佢奶共只不過係妒忌佢收入！

樓主收左人錢？
初初都追 覺得幾funny
後尾一話減肥 扮撚曬野，扮做gym幾辛苦幾惡頂，越減越肥
越黎越似小學雞頻道

睇horlick

屎嫂程程好靚
i love u

呢個po真係好撚多小學雞支持佢 話人盲反咁你日日睇佢d食杯麵片淘寶開箱片你智力都唔高得去邊 有咁既垃圾youtuber都要有返咁上下on9既觀眾先做得起既 唔好同我講佢好多view, 咪就係因為多on9仔 唔好同我講我盲反香港youtuber, 又唔見人屌ming仔？

話連登仔見人紅就反嘅睇下佢啲片先
條條都吹奏支那嘢

啲片都唔錯 但佢真係好撚樣衰 簽佢翻黎把撚呀？

剩係睇佢條減肥片就知扮野啦
食又食到肥一肥,以為一兩啖就當無野
做就做到好似好辛苦咁,我又唔信做左1個月身體習慣左會次次係咁囉
狂宣傳間g記幾好幾掂

是撚但食個杯麵拍條片班on9小學雞咪一樣追住黎含 根本呢一代既小學雞平均智力都係低D 見班小學雞食飯果陣都要睇住笑波子真係覺得香港玩撚完

咪係囉
成日推介邊間邊啲野好食
諗住信佢親身去試下，一試果下真係會屌出聲
不外如是
十成十收左人錢埋沒良心呃粉絲

支那人

屎萊姆有貓有諗頭?

拍個食面又一條片,開箱又一條片
唔講唔知咩絕世大計

佢之前介紹間pizza好似幾好，但有巴打試過話伏到仆街

近2個月係咁拎贊助既野出黎宣傳,最經典係拎部電話出黎話借朋友開箱
望住部電腦讀SPEC又讚到天上有地下無
好多人一上位就應該收歛下扮高人先係
呢件垃圾就上左位都繼續奶,有贊助就奶到仆街

落街買咪冇得拍片開箱囉

聽佢講野就知冇常識
食個麵又拍一條片
我唔怪佢呀 不過佢撈得起證明香港人質素幾低 同大陸哩無異

佢撈閪得起咩
佢啲點擊率十成十買番黎
其餘果啲咪小學雞放學無野做睇下

咁勁。搵到工咪好攞
達哥 重勁拍廣告，重要拍一線牌子果類。

係喎唔記得講
前幾版話連登逢紅必反
只不過係妒忌人個班友
冇資格屌RiceGum同Logan Paul
因為人地咁紅 views咁多
月入又高過你地

我諗呢兩個youtuber一定係好高質啦

台灣youtuber影片主題多元，製作花心思 剪接又好，香港剩係識一窩蜂拍開箱片打機片就連深圳玩都一大班人拍vlog(西多士唔算),如果香港好似台灣咁有 台客劇場 阿滴英文 啾啾鞋 呢D另類少少既youtuber就好。

達哥拍個啲廣告好少會反感
香港最紅個啲咩大J笑波子 屎萊姆就最鐘意拍啲勁令人反感既支那製電話game廣告
仲要洗腦式宣傳 聽到佢地把聲就煩厭

唔知駛唔駛賣屎忽呢

其實香港有架
不過紅唔起
見到有幾個channel原本好好心機拍
最後冇人睇冇再出片

暫時我自己睇覺得最學到野就係睇bob叔
乜都可以識啲咁

之後就點cook guide
聽吓佢講吓點煮野食

羊獸性會唔會簽埋mira

Logan Paul仲多點擊過呢舊屎啦
照你個理論 佢唔係垃圾？

搵得錢多就唔可以係垃圾 人渣？

香港人得 Bob 叔 Ming 仔 有碗話碗係認真做個節目同埋有 sense 咩叫好壞
其餘 channel 九成都係小學雞野
我就睇開食野片 香港 youtuber果啲人呢樣唔食果樣唔食都敢出食評

我只支持波子哥哥

其實只記得佢淘寶開箱文，佢有打機冇咩印象。

狗也不屌

香港普遍既 youtuber 睇佢片係一啲養份都冇
冇學識 冇常識冇 sense
其他國家都有比較資訊既 channel 可以睇 雖然有啲係報假料
鄰近地區最多偷／假料就係台灣既 youtuber

邊撚個

佢地都要努力做先有人識既 呢d故事都幾正氣

拍左幾多年？

以前都無睇屎大既片~之後覺得佢D片幾吸引, 多元化
仲意佢開D 野食片, D日本野食啊之類
...所以就SUB左=-=

夾下公仔扭下蛋個d濕鳩野都有成百幾萬訂閲，正常都踩la，係台灣人口味咁低質先唔出聲

唔出奇，英皇想搞KOL個範好耐，呢一兩年簽咗好多人
自己歌手又當KOL咁搞
之前都簽咗CapTV啦

佢都唔係一個gamer,拍親打機片都係因為贊助

唔好咁認真回條友啦，佢弱智嫁

大把人屌啦
但係香港同台灣一樣仲有一大堆小學生睇
根本唔憂做 咪拍低質片

波子 都係學士學位 都係高學歷
唔識唔好廢up 啦 兒登仔

明明佢自己都係寫Game

好少睇佢，有時睇開箱文。

唔知點解我覺得條友好陰濕，
成日想陰你一獲，機心好重。
唔係咁鍾意佢
反而
大J , 笑波子，達哥， 比人感覺 好nice.

而家佢仲賣衫賣帽又呢樣個樣 真係搵唔少

佢個d死人表情真心難頂

死on9 得閑出下街
文具鋪咪又係淘寶貨 仲要食多你一層
送錢俾奸商 不了

睇過兩三條片，都係介紹淘寶d垃圾

THEI 唔係VTC咩

依條友都上到位。。。
dont get stupid ppl famous

老老實實 雖然唔鍾意佢啲淘寶四川片
但一路覺得佢好勤力咁出片

話撚之你高質定低質
總之而家上左位就踩撚左先講

戇鳩
一個科大 一個Thei咁都有得比
Thei都算高學歷 咁能仁都係啦

Thei 咪學士學位囉

都唔係好關我事

咪又係I大

淨係睇過佢啲食辣片

英皇戇撚咗鳩？

食個杯麵就1條片,勤力出垃圾片就真
以前拍片認真好多,而家?拍埋d hea片出黎hea觀眾就知佢貴人事忙啦,而家上左岸大把job等住佢咪拍hea片

講開又講，之前上網search 檳榔，點知見到條聖結石同條女試食，話咩第一次食未食過，好好奇咁，擺哂幾隻牌子上枱試咁，其實檳榔咪即係好似煙個d監控物，咁咪即係成個小學雞咁youtube 試食煙

真心唔識佢

對唔住 原來波子哥哥係thei仔

因「嚴重洗版行為」，帳號已被封鎖留言直至 2019-07-20 15:46:08

比佢昆咗食澳門啲嘢，垃圾到嘔

出d垃圾有人買先好笑

其實以前都唔係好鐘意佢 但最近睇佢啲片先發現佢係一個真係好勤力嘅人 平時拍片鳩鳩下但佢付出幾多你又知唔知 老實 我欣賞係佢種性格 人哋樣衰又點？人樣衰你樣衰你搵唔搵到咁多
到底邊個上位先唔會俾連登仔反

都話香港人食開屎

靠神抄起家嘅垃圾

究竟拍咩類型片先啱大眾口味?
無可否認佢地質素真係參差
但咩先叫高質

高質？
有乜質素既觀眾就有乜質素既YouTuber
鍾意睇youtuber 既人90，00後佔多
唔係搞分化
事實係呢班友個質素就係咁低
（90，00後既叻仔唔好對號入座，而家講整體）
既然受眾係垃圾
Youtuber 自然就俾d垃圾出黎ga la
出等太高質太高深邊個睇？

就好似tvb 咁

我有一排成日睇佢
不過睇睇下覺得佢成日淘寶好撚悶
之後就簡黎睇

老實講 香港班友題材真係好悶。。。

我就咁問你 有咩題材你一睇標題就想睇?

講得啱呀 整高質係香港真係曬鳩氣
日日出條廢片餵下班小學雞仲多人睇
再出埋啲垃圾帽呀 tee呀 黎cap下錢

網上多人識，唔等於現實都會高人氣

呢個係常識黎，英皇廢老高層係咪好似tvb咁乜識網上世界，亂咁黎以為自己好創新，好大膽試新野?

邊撚個嚟?

咁撚柒既YouTuber都有人簽

邊撚個 冇人識你

支皇集團

認真 邊位..

因為唔洗本錢 隻game又free

笑左

垃圾youtuber配垃圾公司

香港YouTuber清泉得返大J

佢地既共通點都係一開波開隻新人,介紹到一半就換個幾十級課左唔知幾多既"主ACC"出黎話"自己"玩左一排 撚狗咁撚班00後入坑

rip

亞洲舞王 d fd

人地出潮牌架依家

Spicy King 屌你老母

呢條友啲食嘢片啲詞彙少到，taste又差，淨係識嘩正呀呢個，嗯好味呀，屌

條條廣告片 打手味濃
想有乜形容詞

佢老婆把聲都好難頂

問題係點解唔好笑都咁出名
真係高質嗰堆就上唔到位

覺得曾樂彤係靚 但唱歌真係麻麻
反而攪屎棍個nut唱歌真心正

咪係 起碼大j都算高質

邊個黎
我都成日睇youtube 但完全無見過呢條友

點解啲YOUTUBER咁鐘意出帽,仲要有人買

咪又係淘寶貨

不過佢真係狼死得濟

你當思覺老師死架？

雖然唔可以叫佢youtuber

咪又係大陸買返嚟賣 點解要俾多啲錢養零售業

你真係當全香港舖頭都係喺淘寶入貨
香港班批發同零售真係多謝晒你
照你咁講香港全部批發同零售都可以執晒，大家所有嘢都淘寶算喇

如果個個大陸喱都講廣東話寫繁體 我覺得小小欣慰 係現今社會而言

老老77
加左香港租金 之後
零售
除左賣唔擺入口ge 野 因為運輸時間有優勢

其他 cheap 野就淘 靚野就老美/歐洲集運番來

零售業真係無咩競爭力

幫襯香港d 零售 尤其新市鎮咪又係進貢番俾地產商 領匯

有得怕片開箱嘛
唔通話我地今日去文具舖試下有咩性價比高ga file夾先
出發go

多謝堆小學雞訂閱
大撚把乜尻beauty youtuber 拍幾年都冇幾十萬訂閱
唔係抱不平/撐佢地 但唔明呢舊柒頭垃圾屎上到位

品味差真係無得救

睇個款都知佢唔識食啦
唔係收左錢點會介紹

另外，條肥閪唔係𢯎到贊助點會去減肥 好撚嘔心
啲comment有人 屌間健身中心 仲不停護住

無睇過